今用電量創歷史新高 全台各地傳大停電災情

今天用電量創新高，PTT有網友在各處傳出全台各地大跳電，包括台北、台中和高雄等地
都有跳電情形，新竹科學園區有傳出跳電，台電仍在瞭解中。

今日下午4時51分，新光三越信義新天地A11、A8全館跳電，據傳附近花旗大樓也同樣情況
。百貨內民眾相當鎮定，繼續摸黑用餐，等餐，不過目前無法結帳，需要使用電力的料理
也一切暫停。信義區不少大樓停電中。京華城、統一時代百貨和中和環球影城等百貨也停
電。

農委會、氣象局也停電，也有民眾表示手機上網速度有受影響。

今天氣溫炎熱，台北高溫又破37度，台灣的用電量又再創新高。台電表示，今天下午1時
58分出現最高用電量達到3645.28萬瓩，再度刷新上周五才創下的歷史紀錄。（生活中心/
台北報導）

紅綠燈停止運作

台狗

鬼島

紅綠燈停止運作

CLS國家

今日仲要有個發電爐死左
之前已經話唔夠電

以為呢啲事只會係啲落後國家發生

好心歸中啦，到時納入國家電網的一部分，點會冇電。

美國

咁咪岩囉

寶島大停電

最美的風景

台灣唔落後咩？

新北市今天下午發生大跳電，包含板橋、三峽、中和、新店、新莊等部分地區都發生停電事故。也因此傳出多起電梯受困案件，截至目前為止已有新北市消防局已接獲31件電梯受困案件，而北市也有20多起電梯受困案件，所幸目前都未有民眾傷亡

天滅台灣

香港領先全球

風化島

繁體支那係咁上下架啦
唔炸爐咪算好

我估關掘 crytocurrency 事

瘋狂去PTT潤鳩台狗啦

有冇聽過錯峰用電，大陸玩左好多年啦 。

telnet 上 ptt ?

台灣應該係日本投降的一刻就開始轉用220V,不過一切已經太遲

支持台灣和平擁核

渣渣

台狗無得打LOL了
末日呀

台灣有無用核電架?

仲衰過支那

台灣咪落後國家囉

用愛去發電 無核班人 仲唔去發電

有技術 但好多人反對

傻閪你覺得台灣d主機停電你會有得打咩

香港對上一咁停電法係幾時

死台狗

關事架？

未開發地區真係

第三世界

上世紀70年代

有電廠 但停曬工因為左膠人士話要廢核

但係又冇辦法用其他野發電 結果就好似現在咁

班反核左膠現在笠曬水 到冬天先會出返黎

咁多遊戲唔玩，玩LOL?

三越 好掛住

大亞灣核電廠8 成供應香港
嚟緊廣東仲會起多幾個
中國的會

咁熱緊係留係屋企嘆冷氣

香港用電量係幾多?

班左膠有提議用其他方式發電架

用愛發電

反核電

其實台灣廢/減少左核發電未

死台狗

今晚肯定好多風化案....

垃圾地方

說支那話的日本

8月8日
下午用電創歷史新高，達3626.6萬瓩，備轉容量率低至1.72％，為史上次低，亦即「一個都不能少」——任何一部發電機組再出狀況，就要面臨「限電準備」的惡夢。

8月15日
中油工作人員錯誤操作，把氣閥關掉，才造成供氣中斷，大潭電廠因此緊急跳機停電，使得全台各地產生停電情況。

大潭電廠占全國用電量40% 為北台灣最重要發電機組

即刻飛過去

咪又係見到咁多屁孩上線

有3間核電廠仲用緊,
前幾年左膠反嗰間核四就停咗

但係台灣用核電最驚係支那,一支導彈打過黎就玩撚猿

電競大國居然無電

打風冧左幾座塔

拎住尿袋去台灣有冇台妹屌?

核一核二仲有機組停左唔俾重開

百變

感謝民進黨，感謝小英總統

想學野 有咩impact

拎去毒撚去發電

咁即係攬炒，國軍有雄風二E／天馬飛彈／雲峰飛彈可以炸返大陸沿海核電廠

其實台灣有冇紅綠燈都冇分別

做愛發電

反核

玩唔玩 ?新台服好多裝game錢都買倒

唔係好少裝咩

各位巴打不妨各揀一個綠營女性幫台灣摩擦生熱用愛發電

最美的風景是人

渣架

停紅綠燈冇咩影響
台灣啲司機不嬲都唔睇紅綠燈揸車

咁撚垃圾既地方
Taiwan No.1

中國都會冇電囉，
中國都要向香港買電

特別係電單車

就算台灣獨立左都只係一個垃圾國家

台灣真係廢到笑出聲

戰爭演習

因為呢單個經濟部長請辭

睇到台狗仆街真開心
回歸吧台狗

大陸佔bitcoin market八成喎
台狗唔會掘少少就收皮呀

當係全台民防大演習

召喚峽谷停電

今晚緊急分區輪流限電 共668萬戶受影響

無常識
核電廠需要十幾年先完全停止反應

依家台灣係個爐就照放左響度, 但又唔用

真係ON9到冇得再ON9

台狗無電用

夜晚打機冇撚晒D台狗嘈嘈閉當堂清靜晒
好耐未試過打機咁爽

【用愛發電】全台午後大跳電 雙北近60起電梯受困案

TWapple個新聞標題

屁孩無電打lol啦

When third world country's electricity cutoff

台灣最美的風景
是人

苗栗縣通霄鎮南華社區一戶透天民宅，傍晚5時許全台大停電之際發生火警，濃煙密布，火勢從1樓往2樓延燒，屋內住著母子二人，在1樓的婦人自行逃出，輕微嗆傷，但人在2樓房間且中風行動不便的兒子，因逃生不及，被警消人員發現受困二樓浴室身亡。消防人員全力灌救約1小時才撲滅火勢，現場鄰居圍觀時說：「巷弄濃煙大到讓人睜不開眼，太恐怖了！」

里長巫寶田指出，林婦(72歲)平時與身亡的兒子(42歲)同住，靠著在家裡接單做鞋子家庭加工維持家計。巫寶田說，林婦被救出送醫前曾說，由於突然停電，原本在工作中點蠟燭保持照明，疑似蠟燭不慎倒下，引燃放在一旁、接合鞋墊用的黏著劑，導致火勢蔓延。由於屋內原本堆積不少紙箱、鞋子等物品，火勢蔓延後一發不可收拾。

台電公司苗栗營業處指出，下午4時51分左右，首波停電範圍涵蓋全縣18鄉鎮各村里都有，約7萬7千餘戶。（吳傑沐／苗栗報導）

全台各地下午紛紛傳出跳電災情，引發網友一片哀嚎，不過網友陸續苦中作樂，在臉書點播Tank的《全世界都停電》，揶揄這次的停電災情，雖然歌詞內容是形容失戀心境，但歌名因和此次災情吻合，仍令人莞爾。(法庭中心／綜合報導)

台灣電平

用愛發電
嗰班人真係智障

連交通燈都停埋電，台狗d城鎮建設真係垃撚圾

2個月交一次電費 我開足冷氣7X24 當然中間有時會停下

3XXXNTD

台灣最美的風景

打緊lol斷線，算唔算中離？

渣ga

台灣咪落後地區囉

笑撚左
有冇咁落後啊

冇計 又要廢核又要盛

玩美服

笑能死人，停電都夠膽死

係台灣表示無電用

個中油工作人員有無acc?
可以去呢個post 留言

有冇人有ac去ptt笑鳩佢地

成堆on9仔反核

ptt台仔都笑緊廢核喇

關個經濟部長乜事 點解要請辭
又唔係佢閂個天然氣制

港男遊台一日就想走 港男畀台灣0分皆因...... 台北沒電呀! 垃圾台狗打飛機

民主有咩用?

好先進

你估係香港個高官問責制咩。

如果係香港發生，應該比人屌到上天花板

台灣好多地方都無冷氣

原來人為錯誤
仆街 如果係核電廠咪死撚得

辭職解決到問題咩

你唔係以為專制國家唔會停電呀
民主係保障個人權利,包括上連登

垃圾台狗

高官開記者會：今次停電事故是個別事件，政府已經責成專責委員會繼續跟進調查。
之後繼續袋三十幾萬一個月

台灣no1台灣no1台灣no1台灣no1

藍屍：若非袓國施捨核電畀香港 我哋唔夠電用喇

轉貼

歷史上只有 8 個人可以跳過至少 10 項程序把一座電廠關掉：

1、伊森·杭特 (不可能的任務)
2、詹姆斯·龐德（James Bond-007)
3、傑森·包恩（神鬼認證）
4、多明尼克·托瑞多（唐老大-玩命關頭）
5、布萊恩 (前中情局探員-地表最強老爸)
6、尼克·福瑞（神盾局長-復仇者聯盟）
7、A-Team（天龍特攻隊）
8、中國石油公司員工

移民去台灣班港燦

早兩三年賣電返深圳喎好似

係撚國家

幸災樂禍同啲台仔有乜分別？

用核電真係有事響上黎滅國架啦喎

對岸隔冇遠起碼有6個核電廠啦
台灣運作核電30年沒出事
只因政治原因要抹黑台電
台灣人活該

係香港人一直以為自己有幾高質啫

一個 post就睇到港蝗有幾醜惡， 中間仲夾雜好多五毛。

比著係支那實周圍搶野
分分鐘香港都會

臭閪支那賤種
雷洋同志係陰槽地府實日日有電用

證明更加確立台灣國，以加強電網

仲好意思抽中石油 水
台狗顧店自己先啦

垃圾標題

咁而家有無新既非核電廠起緊?
而家台灣用電量睇個勢好快就爆表過額

有，綠電，但每當建電廠，當地人必反對

台灣反核其實可以理解, 因為台灣怕福島事件重演, 台灣跟日本都係地震帶, 又係島國, 核電廠有事真係好大濟

唔係會用愛發電架咩

台狗 唔係成日講撚到台灣好勁 世界第一咁款嫁咩

琴晚打機見班台仔台妹係咁屌成日停電

台灣個間咪叫中國石油
而家改左名叫台灣中油
又係以前國民黨啲大一統思想累事

無能就無能，咁多借口，不如叫小英研究用愛發電

我都覺係無能呀
有乜理由得2% spare電量

btw 笑你無知乍

你啱，台灣係民主國家

大亞灣前排先差d出事
唔好咁老定
連架仔咁小心都中伏
老共d野你信唔信得過先

所以唔用核電無問題
好合理
問題係你其他發電廠輸出唔夠又停用就真係on9
點都起好晒其他發電廠先發核啦

你講連登仔中伏個次？

呢幾個區既人根本全部抵撚死
咩發電廠都唔撚起
咁無核電就當然死啦

係我就比架單車d仆街，自己發電啦

台灣地方細細，但一有柒事就永遠世界級水平，真係鬼島

民主黨 用愛發電

當初馬英九話要加電費
民主黨聯合左膠走出黎反對
仲話要停埋核電
話要用愛發電

台電搵日本公司喺大林起火力發電廠
起鳩咗幾年都未起完
改完又完仲要告人地日本公司

220v 同110v有什麼分別？

無用，因為美國都係用110v

其實香港都試過有人為錯誤令所有天然氣機組無曬天然氣

咁而家咪好囉, 一齊停電, 大家一齊捱熱

用愛發電

taiwan no1的

支持環保

垃圾台狗落後國家

好大陣柒味

真正盲反

台灣跟本好落後

喺新北市進行先導計劃

因為香港好多收係地底 係美國住緊 d電線係街吊吊fing 成撚日停電

之前已經話限電 台灣冇人理

人地民選蔡英文㗎
停電有民意支持